[又贏]據報北京正起草新計劃取代中國製造2025

【Now新聞台】中國據報計劃調整「中國製造2025」計劃並購買至少50萬噸美國大豆，反映北京正逐步落實月初「習特會」的承諾。

《華爾街日報》引述知情人士透露，北京正起草新計劃取代「中國製造2025」，新計劃期望能減輕中國將壟斷全球製造業的形象。新計劃並承諾進一步開放市場，包容更多外資企業，讓美國企業等海外公司擴展內地業務。

報道指，北京宣布新計劃以競爭中性為原則基礎的政策，目的是令國企、民企和外資企業可以更公平競爭。新計劃將於明年年初出台，屆時中美兩國預計將加快貿易談判，爭取達成結束貿易戰的協議。

彭博則引述2名消息人士透露，中國正考慮推遲「中國製造2025」部分項目的目標至到2035年，但仍未有最終定案。

「中國製造2025」是國家主席習近平於2015年提出，政策重點是將中國在高科技領域，包括機械人、航空航天到清潔能源汽車等發展成製造業強國。

不過，「中國製造2025」亦是特朗普向中國發動貿易戰瞄準的主要目標之一，因為美國政府不滿北京補貼企業發展高新科技。特朗普早前指，「中國製造2025」計劃非常具威脅性，他絕不會讓中國在經濟上接管全球。

美國商務部長羅斯接受美國財經頻道CNBC訪問說，北京最近一直淡化「中國製造2025」，但不意味中國放棄這個計劃。他說，中國不再是全球最便宜的製造業產地，中國顯然要提升科技附加值。羅斯又表示，若果與中國達成貿易協議，會有驗證程序、會有執法機制，需要詳細的執行和糾正方法。

另外，路透引述2名美國貿易商稱，中國國企上日已買入至少50萬噸美國大豆，價值逾1.8億美元，折合港幣約14億元，是12月初「習特會」以來首次大宗採購。

中國是美國大豆的最大買家，自從7月北京對美國大豆徵收高額關稅，以報復美國對中國貨徵稅以來，中國購買的大豆很少。

換湯不換藥

一陣比侵侵睇穿中國玩野又罰

中國或成最大贏家

玩兩手就話失效架啦

起定支爆2020差唔多

又睇西方俾中國呃

改名做中國製造2026

死黑鬼